<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电子对账 on Mythburuthers</title>
    <link>https://mythbustersjk.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%AF%B9%E8%B4%A6/</link>
    <description>Recent content in 电子对账 on Mythburuthers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Apr 2020 05:08:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mythbustersjk.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%AF%B9%E8%B4%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在银企对账不符时该如何操作</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/problemsofreconciliation/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 05:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/problemsofreconciliation/</guid>
      <description>简介
该博文主要介绍在您发现银企对账不相符时该如何去操作（因现阶段本人只能了解到通过新版对公网银提交不符操作，通过其他方法进行对账的用户，此方法仅做参考）
对账不符情况表填写步骤  (1)点击“对账不符情况表”按钮，进入对账不符情况表填写页面，填写对账不符情况信息；  (2)填写对账不符情况基本信息，其中“单位联系人名称”、“联系电话”、“单位账面余额”为必输项；  (3)填写对账不符情况详细信息，点击“添加”按钮，进入填写页面； A.银行账不符时，手动填写不符情况明细；  B.单位账不符时，点击“账号”字段链接，选择交易明细；  (4)填写完毕后，保存相关信息，返回对账不符情况表页面。可进行修改、删除、添加的操作，确认无误后，保存页面信息并返回回签页面。   反馈信息表填写步骤  (1)点击“反馈信息表”按钮，进入反馈信息表填写页面；  (2)填写反馈信息，其中“联系人”、“联系电话”、“反馈意见”为必输项；  (3)填写相关信息，点击“保存”，页面提示保存成功。   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何完成我行电子对账</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/electronicreconciliation/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 05:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/electronicreconciliation/</guid>
      <description>简介
本文章主要介绍如何使用我行对公网银进行线上电子对账
现我行可以通过以下三种途径进行对公线上对账  如您开通我行网银电子对账模块，可以通过登录我行对公网银完成对账； 如您只开通我行具有对账功能的新版Ukey，可通过访问我行新版对账网站配合Ukey完成对账； 如您为我行老客户并未开通网银，可尝试使用我行老版对账网站进项对账  使用我行电子网银对账模块进行对账 请在进行此项操作时确认您已正确安装我行网银驱动
如您电脑尚未安装我行驱动，可参考博文《如何安装我行网银驱动》
在您已正确安装我行驱动后请参照如下步骤完成电子对账  登录我行对公网银； 点击账户管理&amp;gt;电子对账&amp;gt;余额对账单回签进入对账界面 点击账单状态为“未回签账单”的账期进入余额对账单回签页面。 查看账单记录，填写核对结果。 核对结果不相符时需填写《对账不符情况表》或《反馈信息表》（详细步骤请参考博文《在银企对账不符时该如何操作》）。 点击“暂存”，将“操作”更新为“已暂存”。 点击“回签”按钮，完成回签操作。   使用我行新版对账网页配合新版Ukey完成我行对账 如您因任何原因无法开通我行网银，我行提供仅具有电子对账功能的Ukey用以配合我行新版对账界面完成银企对账
具体操作步骤如下：
 到我行柜台开通非网银版电子对账功能； 安装我行网银驱动并设置好您的Ukey； 访问我行新版网银网页;点击访问 点击网页下方电子对账，进入我行新版电子对账网页； 插上Ukey； 输入您的登录密码（初始登录密码为您在柜台所提供的身份证后6位）及Ukey密码登录系统； 开始银企对账   使用我行老版网银对账界面进行对账（仅适用于开户早于2018年） 访问我行老版网银电子对账页面勾选电子对账，填入您的用户名及密码，如您遗忘您的用户名及密码可到我行柜台查询。
注：我行柜台只能查询您老版网银对账的初始密码</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>