<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Mythburuthers</title>
    <link>https://mythbustersjk.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Mythburuthers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 May 2020 12:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mythbustersjk.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>玩转我行对公手机银行（一）请使用用正确姿势登录我行手机银行</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/mobilebanking/login/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/mobilebanking/login/</guid>
      <description>简介
本博文为玩转我行对公手机银行系列博文第一篇，在本文中将介绍如何登录我行手机银行
如何登录我行手机银行 首先只讲登录不讲安装那就是在纯粹的耍流氓。因此，本文就以如何安装我行手机银行开始！
如何安装我行手机银行 以下操作流程以IOS系统为例，安卓用户请在各大受信任的软件市场进行下载使用
 进入AppStore，在搜索栏输入&amp;quot;中信银行企业手机银行&amp;quot;点击安装； 如你正在使用iPhone浏览本站，你可以通过点击软件直达来进行快速安装；
安装完成后，点击应用进入软件，正式开始你的手机银行之旅（如果你还是我行个人用户的话，在开始本趟旅程时请注意不要上错登机口，我行对公手机银行正确登机口如下图所示）   输入凭证，上机旅行！  点击我行手机银行，进入到主界面； 如图点击左上角头像图标进入登录界面；
 进入登录界面后，在如下界面中输入你的用户代码及手机号后点击获取验证码，输入验证码后点击&amp;quot;首次登录&amp;rdquo;（输入的手机号为用户代码所绑定的手机号）；
 如你信息填写正确，你将看到如下界面，请在如下界面上点击&amp;quot;立即绑定&amp;rdquo;；
 绑定成功后，会自动跳转至登录界面;
 登录界面；
 输入绑定用户代码/手机号输入相应密码即可登录我行手机网银；  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何重置我行Ukey或网银登录密码</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/resetpwthroughcounter/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/resetpwthroughcounter/</guid>
      <description>简介
本博文主要介绍在您忘记原Ukey或网银登录密码的情况下如何进行重置
本文所涉及的所有操作仅对单一操作员生效。如您需要重置多位操作员，请按此方法对所有操作员进行相同的操作！
登录我行在线填表系统 点击登录我行在线填表系统；
我行在线填表界面如下图所示，本次涉及的功能主要有：
 解锁/重置Usbkey密码、更换Usbkey；（此功能主要适用于在您遗忘Ukey密码时使用，亦可用于在Ukey证书到期时重置Ukey证书） 解锁网银登录密码；（此功能适用于您已知您的网银登录密码，但因误操作导致密码尝试次数超过上限导致系统锁定的情况下来解锁登陆限制） 重置登录密码；（此功能适用于您遗忘您网银登录密码的情况下）
  根据您自身情况选择对应的功能模块 在您选择好对应您情况的功能模块后即进入如下图的信息录入界面
注：上述三种功能的信息录入界面一致，此处以解锁/重置Usbkey密码、更换Usbkey信息录入界面进行说明
进入信息界面后，按照界面提示录入相关信息，其中操作员代码为非必填项可以不录入。如您在录入信息后点击提交后系统报错，请尝试以下方法：
 如您公司名称中存在括号，请您分别尝试全角括号（中文）&amp;quot;（）&amp;ldquo;和半角括号（英文）&amp;quot;()&amp;quot;; 如您操作员身份证号最后一位为&amp;quot;X&amp;rdquo;,请尝试切换末尾大小写；  在您成功提交信息后，会自动跳转至表单打印界面，将表单打印出来后，在两联表单左下角加盖单位公章及预留印鉴后携表中操作员身份证及经办人（如有）身份证原件临柜办理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何设置我行新版Ukey密码及更改密码</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/setchangepw/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 06:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/setchangepw/</guid>
      <description>简介
本文主要介绍在第一次使用我行新版Ukey时如何设置密码及后期如何更改密码的相关操作
如何设置我行新版Ukey密码 在用新版Ukey首次登陆我行网银时需设置Ukey密码具体操作流程如下：
 确保已正确安装我行所有网银相关驱动； 将Ukey与电脑连接，得到如下图提示；
 根据下图所示，设置Ukey密码，根据提示点击Ukey上”OK“按钮，完成密码设置
   如何更改Ukey密码（以Win7为例，其他系统存在部分操作差异） 为保证您可以正确修改Ukey密码，请在操作全过程中保证有且仅有一枚我行Ukey连接至电脑
 点击开始&amp;gt;所有程序，找到中信银行增强型UKEY管理工具并点击握奇文件夹中的Ukey管理程序以打开我行Ukey管理程序； 点击ukey密码修改，输入原Ukey密码，设置新Ukey密码，点击确认后在Ukey上点击”OK“按钮  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在银企对账不符时该如何操作</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/problemsofreconciliation/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 05:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/problemsofreconciliation/</guid>
      <description>简介
该博文主要介绍在您发现银企对账不相符时该如何去操作（因现阶段本人只能了解到通过新版对公网银提交不符操作，通过其他方法进行对账的用户，此方法仅做参考）
对账不符情况表填写步骤  (1)点击“对账不符情况表”按钮，进入对账不符情况表填写页面，填写对账不符情况信息；  (2)填写对账不符情况基本信息，其中“单位联系人名称”、“联系电话”、“单位账面余额”为必输项；  (3)填写对账不符情况详细信息，点击“添加”按钮，进入填写页面； A.银行账不符时，手动填写不符情况明细；  B.单位账不符时，点击“账号”字段链接，选择交易明细；  (4)填写完毕后，保存相关信息，返回对账不符情况表页面。可进行修改、删除、添加的操作，确认无误后，保存页面信息并返回回签页面。   反馈信息表填写步骤  (1)点击“反馈信息表”按钮，进入反馈信息表填写页面；  (2)填写反馈信息，其中“联系人”、“联系电话”、“反馈意见”为必输项；  (3)填写相关信息，点击“保存”，页面提示保存成功。   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何完成我行电子对账</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/electronicreconciliation/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 05:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/electronicreconciliation/</guid>
      <description>简介
本文章主要介绍如何使用我行对公网银进行线上电子对账
现我行可以通过以下三种途径进行对公线上对账  如您开通我行网银电子对账模块，可以通过登录我行对公网银完成对账； 如您只开通我行具有对账功能的新版Ukey，可通过访问我行新版对账网站配合Ukey完成对账； 如您为我行老客户并未开通网银，可尝试使用我行老版对账网站进项对账  使用我行电子网银对账模块进行对账 请在进行此项操作时确认您已正确安装我行网银驱动
如您电脑尚未安装我行驱动，可参考博文《如何安装我行网银驱动》
在您已正确安装我行驱动后请参照如下步骤完成电子对账  登录我行对公网银； 点击账户管理&amp;gt;电子对账&amp;gt;余额对账单回签进入对账界面 点击账单状态为“未回签账单”的账期进入余额对账单回签页面。 查看账单记录，填写核对结果。 核对结果不相符时需填写《对账不符情况表》或《反馈信息表》（详细步骤请参考博文《在银企对账不符时该如何操作》）。 点击“暂存”，将“操作”更新为“已暂存”。 点击“回签”按钮，完成回签操作。   使用我行新版对账网页配合新版Ukey完成我行对账 如您因任何原因无法开通我行网银，我行提供仅具有电子对账功能的Ukey用以配合我行新版对账界面完成银企对账
具体操作步骤如下：
 到我行柜台开通非网银版电子对账功能； 安装我行网银驱动并设置好您的Ukey； 访问我行新版网银网页;点击访问 点击网页下方电子对账，进入我行新版电子对账网页； 插上Ukey； 输入您的登录密码（初始登录密码为您在柜台所提供的身份证后6位）及Ukey密码登录系统； 开始银企对账   使用我行老版网银对账界面进行对账（仅适用于开户早于2018年） 访问我行老版网银电子对账页面勾选电子对账，填入您的用户名及密码，如您遗忘您的用户名及密码可到我行柜台查询。
注：我行柜台只能查询您老版网银对账的初始密码</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网银驱动安装</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/dirveinstallation/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 05:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/corponlingbanking/dirveinstallation/</guid>
      <description>简介
本博文主要为提供我行驱动安装下载地址
安装我行网银驱动 在安装我行驱动前请确定您的Ukey版本
 我行新版Ukey如图所示
 我行老版Ukey如图所示
   **我行新版驱动 在您确认您Ukey版本后可通过以下两种方式下载相关驱动
 通过本人私人网盘下载相关驱动及安全控件；点击访问 通过我行官网进行下载相关驱动及安全控件；点击访问  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中信银行对公户开户资料及流程</title>
      <link>https://mythbustersjk.github.io/post/counterbusiness/opencorpaccount/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 05:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mythbustersjk.github.io/post/counterbusiness/opencorpaccount/</guid>
      <description>简介 本博文主要介绍在我行开立对公账户事所需的资料及流程
因本博文更新存在滞后性，以下内容可能存在偏差，如遇问题请及时与您的开户网点联系
一、开户资料清单  基本户资料清单   1.营业执照正本；
2.法人身份证；
3.经办人身份证（如有）；
4.公章；
5.法人章；
6.财务章
  一般户资料清单   1.营业执照正本；
2.开户许可证；
3.法人身份证；
4.经办人身份证（如有）；
5.公章；
6.法人章；
7.财务章
 二、开户流程 1.进行网上预约 Step1:进入我行微信公众号点击金融服务-其他服务选择对公预填单
 Step2:填写预约手机号并选择您想开户的我行网点后获取验证码
 Step3:依照界面提示填写所填项目
其中存款人名称可选择同营业执照，账户类型按需选择基本户或一般户（如开通专户及临时账户请提前与我行对公客户经理取得联系）
现经营地址请以您实际经营地址为准（如遇实际经营地址与营业执照不相符的情况，请及时联系我行对公客户经理）
 Step4:根据界面提示上传相应证照照片
注：如贵公司无财务负责及联系人，请在对应位置上传企业法人身份证信息
 Step5:根据企业自身情况选择开通相关业务 在您对下图所示界面进行操作是，您需注意一下几点：
 如非必须使用密码器，请勿勾选密码器选项； 建议您勾选电子对账选项以方便您进行银企对账； 对于网银操作流程，建议您选择经办+复核模式以增加账户的安全性； 网银无需审核模式仅支持查询及支付转账等基础功能； 网银操作员如非经办、财务联系人、财务负责人或法人，请上传相应人员身份证照片 如您需要我行在您账户金额发生变动时及时通知相关人员，请勾选动账通知并填入金额及联系信息  完成以上设置后点击同意我行协议后提交预填单，等待我行短信通知审核结果即可  2.临柜办理 在您收到我行审核通过的短信后，方可与开户行柜台或客户经理进行临柜办理预约并于所预约时间携带相关资料至开户行柜面进行开户。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>